［真人真事］靈異事件分享

想開個post分享下自己一啲靈異經歷，亦都歡迎大家分享下自身嘅經歷

話說屋企附近有個巴士總站，早上會有吉車入去總站，有次冬天番學，七點左右天都未光，經過一個十字路口等過馬路，有架吉巴士係前面駛過，架車寫住暫停服務，入面冇乘客，之後架車慢慢駛過果陣，我望到巴士塊玻璃反射照到我，同埋後面企左個阿婆，咁我第一反應當然係向後望下，點知又見唔到有人但當時巴士又冇人，我又唔會係眼花

自此之後我每次經過果個十字路口個心都不禁寒一寒，大家有冇啲類似嘅經歷

細細個試過同個叔叔傾計 點知大個屋企人先同反我講 原來我當時係個空房 自言自語

咁你宜家仲睇唔睇到呢啲野？

第二單想分享嘅係我阿妹嘅經歷，話說阿妹小學讀下午班，有一日佢放學同我講咗啲好古怪嘅野，阿妹長髮番學會紮單辮，佢同我講「阿哥，我今日放學去咗廁所痾尿，我見到我個倒影有兩條辮」阿妹講果陣唔驚，好似唔覺中左招咗，佢描述廁格入面有個磨砂玻璃窗，當時日落有啲陽光係透過玻璃照入黎，阿妹痾尿果陣望向個地板，發現自己個影唔係紮左一條辮，而係有兩條辮，我問「你係咪睇錯啊？個窗有野擋住，所以你個影好似有兩條辮？」佢好天真無邪咁講「唔會啊，我當時見到伸手摸下耳邊，地下個影條辮有郁架⋯」

當時阿妹小二，唔似講大話，再者佢又冇必要講大話昆我

依家就冇 不過聽返都好驚

小朋友特別容易

係，我細個都聽到怪聲，屋企成日有個男人講野，佢仲要係聽到我講野會搭咀（唔係聽錯隔離屋啲人把聲），但把聲又唔係我老豆大咗就冇再聽到

細個成日都聽到波子聲 問屋企人咩事 佢地都唔信 而家諗返先驚

試過16、7歲係朋友屋企6個人玩三公，5個閒1個莊（5蚊一注）正常係得5個5蚊係出面啦 ，但一開波頭一鋪出面有6個5蚊 。跟住成班人係到嘈話邊個比多5蚊 ！突然盞燈熄咗黑媽媽 成班即淆底 即走落樓下機鋪玩馬機

最恐怖係：屋主朋友之後同返屋企人講依件事，uncle答佢終於到你奶嘢啦 仔

波子聲係樓上傳黎定點？

其實係，最慘講左都冇人信

不推

而Uncle 嗰單 好似係廚房煲煙 ，突然兩隻鍋剷係排掛勾到 跌咗落嚟 正常鍋剷勾住嘅話要用手先抆到落黎 但淨係鍋剷跌 排掛勾冇跌落嚟（用釘裝落牆嗰隻鐵掛勾）

但波子聲我由細到大都成日聽到

22年前明明講好比我地當家作主
但而家乜都無哂仲比人用槍指撚住

細個幾乎晚晚都聽到波子聲, 到左高中就無了

不安

你講起廚房，我諗起我同學講過一單都係廚房發生，佢廚房盞燈係長光管黎，有日佢番屋企發現支光管跌咗係地，但最神奇係支光管冇斷冇碎冇爛，成支原好咁係地下，但咁高跌落黎支光管實斷，佢描述個情況好似係有人拆咗支光管擺喺地下到

樓上傳 佢哋仲問我係咪有幻聽

小心啲啦ching

波子聲d人又話係樓宇結構

我阿媽都以為我細個有思覺失調

依家諗返起都好驚 啲人話細細個陽氣冇咁多 所以容易啲

其實我都信，好多經歷都係細個發生大咗好似冇咁易遇到

想分享一單係我最近發生，有日放假好天一個人走左去行山，行樓梯上咗水壩，影下風景相，影完就沿路折返落番樓梯，聽到耳邊傳黎好大嘅呼吸聲，好似有人企係我後面扯大氣咁，但當時我見唔到附近有人，我刻意閉氣聽下係咪自己聽錯，耳邊仲係有呢種呼吸聲嚇到我即刻擰轉面望，睇下有冇人係我後面，但又冇人

分享一單朋友嘅經歷，話說佢上年同女友參加旅行團去泰國，成班團友入住咗間好猛嘅酒店，第日退房後大家都不約而同地遇到啲靈異野，有一晚我朋友同佢女友番咗酒店房，佢就入左廁所刷牙洗面，洗面期間略略望到玻璃反射，佢身後企左個人，朋友以為係佢女友想用廁所，講左句「好快用完廁所架啦⋯⋯」

之後聽到廁所外女友回應「你講咩呀？聽唔清楚」朋友嚇左嚇，望番塊鏡發現背後個疑似人嘅物體唔見左，佢出番去問女友有冇入過廁所，女友話冇入過去

Lm

呢單唔算鬼故，不過都幾奇怪想講下，話說小學時發過一個夢，係我喺操場中咗雀屎，之後跑咗入廁所想洗番乾淨件冷衫，點知望到廁所牆上面有一隻好大嘅蜘蛛，差唔到手掌咁大隻，嚇到我大叫，之後個夢就醒咗

之後起咗身嘅我如常番學，發生咗同夢境一模一樣嘅事，但唔同嘅係我見到蜘蛛果陣冇咩反應，好冷靜，因為發夢已經見過

唔知大家有冇試過發有預知能力嘅夢？

但我大個左之後近幾年又無咩點聽過係細個先聽過，定真係波子黎因爲樓上一齊大個先無玩所以先無左聲咋

冷縮熱脹聲黎咋。。。

Dejavu 黎架
成日都有啦

有，久唔久會發一次，當時冇為意就會唔記得咗，後尾現實中再發生嘅時候就會覺得個場面好熟，好似曾相識

發夢個場景真唔真實？定係好模糊？

樓上有玩波子聲

試過夜晚瞓起床玩手機之後熄mon，之後見到有個女人攬住我

咁猛？咩樣？

塊面好白 目無表情 長頭髮
記得係幾靚

都幾好呀 有靚女攬 我都想

分享一個表姐遇過嘅經歷，話說佢住公屋，佢係由新起入去住，住咗都十幾年，屋企一直都冇咩發生，一直都有裝神位，早幾年佢屋企有白蟻大裝修，有啲家俱同神位都搬走咗，之後就開始出事，屋企連續有怪事發生，例如有一晚，佢遲番屋企家人都訓晒教，佢開咗盞廳燈，啲燈照到廚房度，睇到磨砂玻璃後企咗個著黑衫嘅人，本身佢以為係佢老豆未訓係廚房入面，之後打算開門裝下佢搞咩，但一開門後面又冇人

之後點處理

裝番個神位之後好似正常番，所以有時真係唔可以唔信邪

話說早排阿爺過身，屋企發生咗啲怪事，啲人話頭七先人會化作飛娥飛番入屋，探望番家人，但果日頭七我地全家係祖屋，當時阿嬤打開咗門，佢係門口燒緊野，我係廳到摺緊金銀衣紙，突然係係出面有隻雀經門口飛咗入黎，係一隻全黑色嘅了哥雀（見下圖），隻雀飛咗入黎企咗係茶几，完全唔驚人，阿爸見到想趕佢走，但佢又唔驚人仲啊啊聲咁叫，好似同我地講緊野咁，我去廚房met咗啲麵包畀佢食，諗緊佢係咪餓想食野，佢望咗麵包碎一眼，又冇食到，佢有周圍跳周圍望，好似想望下大家，最後隻雀係屋到逗留咗十幾分鐘後就飛走咗，屋企人諗緊呢個其實會唔會係阿爺黎

爺爺，如果你識化身做雀仔，得閒多啲番黎探我地吧，我地好掛住你

鬼故就冇 只係細個次過一次俾鬼壓 不過可能都係太攰 房 細佃嗰陣有波子聲 不過應該係綱筋 Dejavu 就有時有

癡線 維持左幾耐 好真實？

被鬼壓係咩感覺？有冇意識
聽人講就多自己未試過

我好記得 嗰陣係中一、二 訓訓下醒左 發覺全身郁唔到 當時好驚 但係咩都做唔到 過左一陣又郁得返 就訓返

真實呀 好實色 直到我放低部手機佢都仲起道
可能成晚攬住我瞓

話說表姐屋企冇咗神位果排都幾邪，佢老豆番夜班，第日朝早買咗早餐番歸食，佢放低咗個早餐係廳嘅枱面，張枱其中一面係泊埋牆邊，之後行咗入房換衫，佢換衫時冇關門，望換衫果陣望咗出黎嚇到呆撚咗，佢見到有隻手係牆到伸咗出嚟好似想掂佢份早餐佢嚇到成程匿埋左係房度，唔敢出去，直到晏就表姐番黎先敢出廳，仲捉咗佢落街食嘢，同佢講番件事

想分享一個細個嘅經歷

話說祖屋樓高兩層，上層係阿爺同阿叔間房，我間中會上去阿叔架房打機，一上木樓梯，就會見到個牆掛咗啲先人相，太爺太嬤果啲，不嬲都冇理，有一日放學晏就上二樓去阿叔間房時，見到太爺張相眨眼心諗唔通我眼花睇錯，之後再望住張相半分鐘，又見到佢眨眼屌，嚇到勁都縮埋，從此我唔再敢上二樓，宜家諗番起都好不安

細個有一單好深刻 試過半夜應該1-2點起身痾尿 見到廚房開晒燈 無啦啦見到老母係到煲飯整野 我行埋去問佢做咩咁夜煮飯 佢唔應我淨係勁專心望住個鍋無表情 咁我以為佢嬲 就痾完尿上床訓 點知聽日起身我問佢咁夜煮飯做乜 佢同我講佢都無煮過飯成晚一覺訓天光 問我係咪發夢但係我印象中係勁真實 自此有一排都唔敢半夜去廁所 要去都會開晒燈

會唔會係佢有夢遊症？

唔會啦 只此一次不過諗落都好撚恐怖

真實
然後現實中一見到同樣場面會即刻知自己發夢見過
但唔會好似你咁發完夢第2日見

屌
唔好咁諗會跟住你

話說最近番新工，番咗三個幾月，我公司係一層嘅，格局好似口字型（見下圖），番到去第一時間都會係正門打卡，之後會推開防煙門入走廊穿過去，去後門拍卡入office,咁有一日我拍左卡入左走廊，行咗陣見到前面後門個金屬牌反射有我同一個男人嘅倒影，個男人好生面口唔識，番咗咁耐都未見過佢，反射見到佢同係我後面隔幾個身位，距離好近，佢當時好似望住地下，冇望過我

我冇理亦冇擰轉面望佢，我心諗唔通係公司啲人黎？我拍咗卡入後門，刻意企係門後面等佢拍卡，想知佢係咪公司啲人，佢又冇拍卡入黎，我細心啲聽佢有冇行番出去又聽唔到腳步聲，過咗約一分鐘聽到有開防煙門聲，之後有個女同事入拍卡入咗黎，我問佢頭先行入黎有冇見到個男人，佢話冇

咁就奇怪了，聽唔到開門聲果個男應該仲係走廊到，但女同事又話撞唔到佢

瞓瞓下醒咗郁唔到依個現象好似有科學解釋話nervous system未active，未必係鬼壓床

自己試過有次想瞓時合理眼好一掛都瞓唔著，唔知做擘大眼，見到床邊有個位比平時特別黑，開頭以為係窗簾啲影嚟就冇特別留意，但合埋眼嗰刻見到個黑影由腳到頭飄過嚟，之後由腳到上身漸痹，然後喉嚨收縮呼吸唔到，最後掙扎咗一陣，心裏面講咗幾向粗口就冇事，唔知係咪我嘅心理作用引致

你見到個黑影係咩形象？睇唔睇到樣？

淨係見到個垂直嘅橢圓形，冇樣，所以懷疑係心理作用

有好多靈異經驗，經常性俾鬼壓、聽到鬼食泥、聽到有鬼係廳到打麻雀、係我耳邊吹氣或者叫我個名，但從來無好清楚咁見過佢地。

初中個陣，帶條女上屋企，正當同條女欲仙欲死之際，佢忽然跑出門口，話見到有個黑色嘅影，企係牆角望實我地。

咁猛

試過一次靈魂出竅
有次半夜醒咗
起身feel到個人好輕
好似個氣球咁越升越早
擰轉頭一望見到自己個身體仲瞓緊
但好似冇咗心跳同呼吸
然後即刻瞓返低落個身體
點知唔係即刻入得返去
嚇撚死
掙扎完一輪先入返去
即刻成個人醒晒
仲要一醒嗰下好似做完劇烈運動咁
扯晒大氣
同埋出冷汗出到成張床都濕
我估如果我冇即時入返去
我應該死咗

預知夢耐唔耐就發一次
但預知查都係無聊野

係發埋啲無聊野

睇過有本書個作者都有類似經歷 佢有次交通意外差啲死 好似你咁嘅狀態 維持咗成個星期

我都試過靈魂出竅，但我係不停跌落去，穿埋地底，心諗仆硬街，點知即刻自己返左去。

年少無知，禍從口出，細個經常話想見鬼，導致有一段長時間俾唔同鬼搞左好耐，所以唔好亂講野。

醫院返工遇過唔少
最近有病人出院 行過想望下姐姐執好房未
一踏入個間房個門 佢個垃圾桶蓋即刻開左
距離50cm左右 係要腳踩個款垃圾桶
之後想話俾清潔姐姐知
不過佢一黎就屌晒鬼咁所以無講

上個月瞓教發咗個夢，夢見自己啲嘢畀人丟曬出屋企門口 想拎翻入屋點拎都拎唔到。瞓醒之後發覺自己隻手點郁都好，現實隻手都係冇郁到。感覺好似靈魂出竅咁，之後眼角見到床尾有位著中式紅色新娘衫既人型企咗喺到，諗住用腳踢下佢睇下係唔係幻覺 跟住我就一嘢蜈蚣彈踢9佢 乜都踢唔到 淨係喺踢既同時聽到把細路女既笑聲係我床邊傳出，係嘲笑既笑聲 好似笑我白痴咁 之後就郁得翻 起身打個飛機定驚。

醫院真係好多鬼故，歡迎分享更多

其實係細路仔個腦仲未發育得好, 易有自我幻想既影像

聽到既係廣東話而唔係泰文?

依樣野極多人都聽過, 因為係樓宇結構冷縮熱漲

一直都有睇開鬼故，自從612之後就想睇，都唔恐怖既

有時我覺得根本一開頭就無拜神佛係無野
係我地裝咁多神神佛佛既野先有依個心理作用

咁咪賺左5蚊

就算出面有5千蚊我地都唔敢攞啦

廣東話啊，佢女友係廁所出面答佢

咁又係睇新聞仲恐怖過睇鬼故

有個朋友佢有陰陽眼，想分享下佢一啲生活上嘅煩惱

話說有次佢係總站排隊等上小巴，個司機同佢講仲有一個位呀，佢望下成架車都爆咗棚冇位，有個師奶指住車尾話後面仲有個位，佢就知道應該其中一個係靈體，佢搖搖頭話我坐下架了，落咗車畀咗後面果個人上車

朋友話其實鬼同人真係差唔多樣基本上無分別，唔係睇鬼片果啲講到咁誇張

佢又分享過一單係佢小時候嘅事，話說佢細個唔知自己呢啲叫陰陽眼，佢讀小學時成日見到一個年紀同佢地差唔多嘅女仔，佢係學校但唔係著校服，著便服嘅，人地上堂時坐係到聽書，佢就會周圍行，老師又唔會罵佢，朋友問同學「個女仔係咩人？」啲同學話「邊有女仔啊？」朋友果陣先知佢睇到啲人地睇唔到嘅野

賭5皮係咪多5皮出黎？無限bug錢

係樓宇鋼根冷縮熱漲嘅聲

真人真事 試過前幾年跟朋友去西貢露營 好似大概十一二點到我地成班好死唔死行哂上山頂。嗰時周圍都好黑 好記得山頂上面唯一有燈嘅地方係得個幾大嘅公廁 唔知班朋友係驚黑定真係急嘅關係 佢地個個都話急要去廁所。得我同另一個朋友唔去，冇野做又冇手機嘅緣故唯有企係公廁前空地到 兩個拎枝電筒仔照明 照下自己又照翻落山條路到總知就周圍照。呢個時候 朋友電筒嘅光突然定咗係落山嘅路 我朋友當時好似見到咩咁 我就開始向光源望 就見到有個白色裙嘅小朋友雙手垂低就咁企咗係路中心（重申當時真係黑到冇電筒嘅話係黑都咩都睇唔到 但個細路女就咁企係山路嘅中心 就算比光照到都冇郁咁定喺到 我地兩個望望下覺得唔係好對路 擰轉頭就跑上廁所搵翻大隊。

嘩 咁猛我都試過同朋友去大浪西灣露營 佢地又話行夜山 見到啲古怪嘢 我當時冇跟佢地行夜山

有時自己一個靜鷹鷹仲驚

我果次自己一個係個營到等啲朋友番嚟 冇野做就開個橙嚟食 之後聽到個營出面有啲怪聲 沙沙聲 仲見到個帳幕郁郁吓 出到去發現係隻牛咬緊我個帳幕可能佢聞到我食水果想我分啲佢食 嚇撚死

自己經歷:
有試過2次, 夜晚訓教果時發生既(2次都係凌晨1-2點咁上下)
就快訓著, 無啦啦聽到屋企門鐘係咁響(叮噹...2,3秒...叮噹...2,3秒...叮噹)
直到我起身果下就停咗, 類似等我開門咁, 但我去到開門果時又冇人係出面
2次都一樣, 第二日朝早問返屋企人做咩唔應門, 佢地話冇響過

咁勇畀我唔會敢開門 係防盜眼裝下出面咩環境先

果時半醒到傻下傻下, 唔識驚
第2日先身先醒驚...

科學撚理論

波子聲應該係水流過水管的聲音

嘩屌，剛才係公司執貨，自己一個係showroom 入面，當時關咗門，聽到後面有人打喊路，咁好自然我向後望咗眼，睇下邊個入咗黎，屌 ，無人係到我究竟聽咗啲咩嘢

哇ching 你講到你唔驚咁嘅

我都試過有排日日都比鬼壓，仲要係發惡夢醒咗陏唔到，嗌又嗌唔到，每日如是。好記得有次個夢係見到對女人腳著住紅色高踭鞋喺個好綠綠地好黑嘅地方想跳樓，跟住嚇醒比鬼壓。

話說今日番工坐巴士，架車冇咩人，坐左下層中排，前面有兩個阿婆吹水，坐坐下聽到後面傳黎一個女人嘅哼歌聲，以為後面有人，冇為意，去到總站落車先留意到根本冇人坐後排得我同兩個阿婆落車

想分享下經歷
幾個月前去左荃灣西既工業大廈返左一日倉務
係我食完lunch 搭返lift 上去時,個二樓制自己著左燈,開左門後道門又係關唔到,到我放工時同樣情況,但我一出部lift,佢就關到門,之後當晚踢波整親,睇左好多次醫生
再過左兩個星期後上去拎返人工後,當晚就比人呃左錢
雖然過程中無見過任何鬼怪,但我去左個到兩日,兩日都有金錢損失,感覺個到好邪

咁猛 番第一日就撞到呢啲 有冇問下同事有冇類似嘅經歷？

我之前讀書都番過暑期工 係某童軍中心做清潔 咁做完啲野就好累 搵個地蛇王抖下 去到一個泳池隔離有個廁所諗住入去訓一陣 因為個泳池封咗冇開 冇人會用果度個廁所 入到去都冇咩特別 有幾張長木櫈咁 訓咗係張櫈到 因為好攰好快訓咗 半夢半醒之間聽到有人出入有腳步聲 仲有開花灑嘅水聲 心諗冇理由呀果排都冇人入住童軍中心 冇外來人 用廁所嘅人都應該係我啲同事

事後我八掛同同事吹水傾計 講起廁所呢樣野 問下大家有冇用過果邊個廁所 大家個樣都好驚訝咁話「果度個廁所唔好去呀，當年個泳池浸死過人，所以封咗，大家都覺得好邪，冇人敢去㗎」

試過一個親身經歷，唔驚嘅，之前係其他post定舊登都分享過。

我阿公自從阿婆過咗身之後就自己一個住嘅，同埋佢又成日上大陸做嘢或者同班老死玩咁樣。不過我地一家人同佢一個星期都會見一至兩次嘅，佢都好錫我地，我地都好錫佢，關係好好嘅。

咁有一次星期日我地成家就上咗佢屋企打麻雀同食飯喇，咁都好地地嘅。之後佢講過可能過1-2日會翻大陸咁，咁我媽咪都慣已為常喇。咁嗰日走咗之後，星期一就開始電話冇人聽，咁我地以為佢翻咗大陸唔聽無乜特別喇。

之後去到星期三晚，嗰陣我仲細個，中一左右嘅，印象好深刻。就係嗰晚發夢見到我阿公黎咗我地屋企，感覺好真實嘅，佢個樣就一樣咁慈祥嘅，係有少少黑咗怪怪地咁樣。佢就叫我：阿哥過黎呀 ! 咁我就梗係過去喇，佢就摸下我個頭同我講：大個仔喇，你同細路要乖啲，對屋企人好啲，俾心機讀書呀。咁我嗰陣都覺得怪，因為我阿公平時唔係啲咁肉麻嘅人黎嘅，好型好man咁嘅。之後又講：好想睇住你同細路大個，不過我要走喇咁樣。嗰陣我就已經唔知點解係咁喊，佢仲叫我唔好喊，拎紙巾俾我。

喊下喊下我就醒咗，係張床到一起身都仲喊咗一，兩下。眼，臉，枕頭都濕曬同個鼻都紅咗嘅，一啲都唔似夢。咁我嗰陣都照舊起身喇如常生活喇。我都有同我阿媽講，佢仲話咁你星期日見到佢話佢知喇。咁都覺得無乜嘢

之後星期六晚，我阿媽突然間食食下飯聽到個電話係到喊，即刻同我撘的士去阿公屋企，係架車到同我講話係舅父舅母上去探阿公嗰陣，見到佢訓咗係床邊嘅地下，冇抖氣咁，已經call咗白車，叫我地即刻過去。

最後啲救護員黎到就話不治應該係早一兩日就過咗身，就有講好可能係佢半夜心臟病發，跌咗落床咁，我見唔到阿公最後個樣嘅，因為阿媽唔俾我入房驚我嚇親，大個同我話翻嗰陣阿公已經黑曬咁樣，我先link起曬成件事。

好掛住你呀阿公頭先打字嗰陣都仲有眼濕濕。之後其實知道佢最錫細路，記得嗰排佢有同我講過成日聽到把男人聲，但唔知佢講咩，覺得怪但係把聲好溫柔所以唔驚，應該都係阿公黎。我有乖呀，放心